{
    "question": "Aja mulih,turu kene wae (gantien dadi basa ngoko alus,krama lugu,krama alus)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Mboten paring mantuk, sare dateng mriki mawon",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "artikanlah-983",
            "question": "Artikanlah!!!    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tobakmak\r\n\u00a0 \u00a0Ri sekrea pakrasangang nia sitau anak tukalumannyang sannak nipalakju-lakjuna ri tau toana.Lanri kalumannyanna tau toana,apaji na ni tutusiammo sikamma pappalakna.Nakana pakmaikna tau toana passammi kututusiang sikamma pappalakna anakku assalak rajenja mange assikola...... \u00a0 Trimakasih\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bertaubat<br><br>disuatu waktu ada anak yang kayaraya dia sangat dipuji-puji oleh orang tuanya.karena kekayaan orang tuanya apapun yang dia\u00a0minta selalu dikabulkan.orang tuanya berkata,biarkanlah saya selalu memberinya apa yang dia minta,asal anakku rajin pergi\u00a0bersekolah. \u00a0 trimakasih................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-cerita-bertema-pasar-berbahasa-jawa-makasih-547",
            "question": "Buatkan cerita bertema \"Pasar:\" berbahasa Jawa :)\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasar<br>\u00a0\u00a0 Wingi Minggu aku lungo neng Pasar Beringharjo.Aku lungo bareng ibu ku.Ak menyang jam wolu\u00a0 seko ngomah.Neng kono ak iso ndelok uwong pada dodol karo wong tuku.<br>\u00a0\u00a0 Neng kono ak wiruh andong,pengamen,wong tuku,wong dodol.Ak tuku werno-werno neng kono yaiku,klambi,jam,kro panganan.<br>maaf kalau nggak sesuai dgn permintaan mu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "parantos-dipaparinan-waktos-dipaparinan-hartina-195",
            "question": "Parantos dipaparinan waktos\r\ndipaparinan hartina?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parantos dipaparinan waktos. Dipaparinan hartina diberean. Dipaparin hartina dibere. Ari sakuduna mah \"parantos dipaparin waktos\" anu leuwih bener lantaran hartina sarua jeung \"geus dibere waktu\", tapi dina praktekna atawa dina obrolan sapopoe \"parantos dipaparinan waktos\" nagbogaan kesan atawa harti anu leuwih sopan jeung leuwih formal, paadahal \"Parantos dipaparinan waktos\" hartina \"Geus diberean waktu\", tapi kanyataannana kecap \"dipaparinan\" dianggap leuwih sopan jeung formal. Kecap dipaparin ngabogaan kesan kurang formal, jeung dipaparin biasana ditujukeun keur ka barudak. \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-mungpang-dipapaler-kuru-katilar-tonggoy-ngada-312",
            "question": "apa arti dari mungpang ,dipapaler ,kuru ,katilar ,tonggoy , ngadaweng ,talajak ,waas ,ngancik ,pahati ,dikisat , telengges ,hakan , laip , ditampik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungpang = menolak/tidak menurut<br>kuru = kurus<br>tonggoy = khusu; /asyik<br>talajak = tingkah laku<br>waas = selalu terkenang<br>hakan = memakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-membuat-teks-wawancara-dengan-bhs-sunda-598",
            "question": "Tolong membuat teks wawancara dengan Bhs. Sunda\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teh enong si pangusaha peuyeumNeng sari : nu ngawawancaraTeh enong : nu di wawancara<br><br>neng sari : assalamualaikum !!teh enong : waalaikumsalam !!<br>neng sari : punten teh, tiasa nyungkeun waktosna sakedap\u00a0teh enong : oh muhun , aya kaperyogian naon nya ?<br>neng sari : bade ngawawancara perkawis usaha nu di ulik ku teteh ?teh enong : oh mangga .<br>neng sari : dupi wasta teteh teh saha ?<br>teh enong : wasta teteh Enong Ngatini .<br>neng sari : teteh linggih timana ?<br>teh enong : abdi linggih di jl.mudun , pengkolan\u00a0<br>neng sari : tos sabaraha lami teteh ngulik usaha leueuteun tina peuyeum ?<br>teh enong : kirang langkung nembe 2 taunneng sari : ari leueuteuna naon wae ?<br>teh enong : di antawisna , brownies peuyeum, bolu peuyeum , peuyeum bol, donat peuyeum, goreng\u00a0peuyeum jsb.neng sari : oh, pami peuyeum na.. kenging ngadamel nyalira atau ngagaleuh ?teh enong : upami abdi mah ngadamel nyalira\u00a0neng sari : ari ieu teh di pasarkeuna ka mana wae ?teh enong : ka warung\" , ka toko\" kue , sareng di pasarkeun di toko nyalira.neng sari : ari kekengingan sa sasihna sabaraha ?teh enong : kirang langkung 3juta , kadang teu tangtos neng. pami nuju tiiseun mah sok kenging 2juta .neng sari : muhun atuh, hatur nuhun kana waktosna tos kersa di wawancara ku simkuring.<span>teh enong : oh, sami-sami neng</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bae-kang-perlu-digatekake-nalika-lagi-pidhato-961",
            "question": "Apa\u00a0 bae kang perlu digatekake nalika lagi pidhato ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sikap, intonasi........ semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mimik, suara (lantang /tidaknya) intonasi dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isine-lan-pesen-morale-saka-lagu-dolanan-menthog-menthog-812",
            "question": "Isine lan pesen morale saka lagu dolanan \" menthog - menthog \" !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi orang tidak boleh malas dalam mengerjakan suatu pekerjaan atau suatu hal lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dasanama-dari-indah-endah-692",
            "question": "Apa dasanama dari indah ( endah ) ? \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dasanamane Apik , sae <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sae.. dalam sapolo saya ada",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-saroja-1-iguh-pratikel-2-njarah-r-363",
            "question": "Gawea ukara nganggo tembung saroja\u00a0    1. iguh pratikel\r\n2. njarah rayah\r\n3.\u00a0babak bundhas\r\n4. solah bawa\r\n5. setya tuhu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bambang iku kudu iguh pratikel<br>dadi uwong kudu njarah rayah<br>roni iku wonge njaluk di jejek nganti babak bundhas lek iso nganto K.O<br>pak sulik wonge\u00a0 solah bawa<br>wong kuwi uripe dodol tahu tapi setya tuhu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukara-ing-ngisor-iki-owah-ana-dadi-basa-krama-lugu-krama-alus-l-762",
            "question": "Ukara ing ngisor iki owah ana dadi basa krama lugu, krama alus, lan ngoko alus.    1. wis jam pitu awakmu kok durung teko?\r\n 2. kabeh tamu kudu mangan sega\r\n 3. sapa sing arepe melu menyang kuta?\r\n 4. saben dina aku mulih jam lima sore\r\n 5. kowe opo wis weruh omahku?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku\r\n\r\n terima kasih \u00b0_\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.  krama lugu = mpun jam pitu sampeyan kok dereng dugi ?\n     krama alus = sampun jam pitu panjenengan kok dereng rawuh ?\n     ngoko lugu = wis jam pitu awakmu kok durung teko ?\n2.  krama lugu = sedaya dhayoh keda nedha sekul\n     krama alus = sedaya dhayoh keda dhahar sekul\n     ngoko lugu = kabeh tamu kudu mangan sega.\n3.  krama lugu = sinten ingkang badhe ndherek datheng kuta ?\n     krama alus = sinten ingkang badhenipun tumut datheng kuta ?\n     ngoko lugu = sapa sing arepe melu menyang kuta ?\n4.  krama lugu = saben dinten kula mantuk jam gangsal.\n     krama alus = saben dinten kawula kondur jam gangsal.\n     ngoko lugu = saben dina aku mulih jam lima.\n5.  krama lugu = sampeyan napa sampun priksa griya kula ?, menawi sampun priksa mangga dolan ing griya kula.\n    krama alus = panjenengan menapa sampun sumerep dalem adalem ?, menawi sampun sumerep sumangga ameng wonten dalem adalem ?\n    ngoko lugu = kowe opo wis weruh omahku ?, yen wis weruh ayo dolan nang omahku.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}